{
    "question": "Hitunglah bilangan oksidasi dari Ca(PO4)2",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Ca=+2<br>PO4=-3<br>..................................",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "terdapat-4-struktur-dengan-rumus-molekul-c4h9cl-satu-diantaranya-504",
            "question": "Terdapat 4 struktur dengan rumus    molekul C4H9Cl, satu diantaranya memiliki bentuk yang optis aktif.\r\n\u00a0a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nTanpa menuliskan struktur C4H9Cl yang optis\r\n aktif, tentukan 3 struktur isomer yang lainya.\r\n\r\n\r\nb.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nJika anda mampu menggambarkan struktur molekul\r\n yang optis aktif diantara 3 struktur yang mungkin, gambarkan senyawa optis\r\n aktif tersebut beserta pasangan enansiomernya. \r\n\r\nc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nSetiap isomer dari senyawa ini direaksikan\r\n dengan OH- untuk mengeliminasi molekul HCl. Tuliskan nama dan struktur senyawa\r\n hasil reaksi eliminasi tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.<br>1-klorobutna<br>2-klorobutana<br>2-koloro-2-metilpropana<br><br>b.isomer optis terjadi pada senyawa yang memiliki atom C kiral (atom C yang mengikat 4 gugus yang berbeda.<br>contoh dari senyawa di atas yang memiliki isomer optis adalah<br>2 - klorobutana<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 CH3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I<br>C2H5 - C* - Cl\u00a0 \u00a0  (C* =atom C kiral krna mengikat 4 gugus berbeda H, CH3, C2H5, Cl)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 H<br>c.<br>C4H9Cl + OH^-\u00a0 \u00a0 \u00a0 ---&gt; C4H9OH (butanol) + Cl^- <br><br>(^ dibaca pangkat)<br><br><br>semoga dapat membantu :)<br>beri label terbaik ya :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-bijih-mineral-argentit-ag2s-mengandung-134-bb-massa-b-323",
            "question": "1.\u00a0Bijih mineral argentit (Ag\u2082S) mengandung 1,34% b/b. Massa bijih yang harus diolah agar diperoleh 1 g endapan perak murni Ag adalah.. gram.    a. 74,6\r\nb. 85,7\r\nc. 107,9\r\nd. 134,0\r\ne. 171,4\r\n\r\n2.Sebanyak 2,5 gram unsur Ca direaksikan dengan 0,5 gram oksigen untuk membentuk CaO. Massa CaO yang terbentuk adalah .... gram. (Ar :Ca = 40, O = 16)\r\na. 0,5\r\nb.\u00a00,75\r\nc. 1,25\r\nd. 1,75\r\ne. 2,5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertanyaan wuih keren dah :D<br>1.<br>pertama kita harus tahu rumus %massa-nya :)<br>%massa zat = (massa zat terlarut/total massa) x 100%<br>jika persen massa Ag dalam Ag2S adalah 1,34% dan massa Ag yang diinginkan (massa zat terlarut) adalah 1 gram, massa total?(tinggal masukan ke rumus saja )<br>1,34 % = (1/ massa total) x 100% (kita hilangkan % di kanan dan kiri)<br>1,34 = 1/ massa total x 100<br>1,34/100 = 1/ massa total<br>massa total = 74,62 (dalam pilihan gandanya 74,6)<br><br>2.<br>kita harus tahu perbandingan massa molekul relatif Ca dan O dalam CaO untuk mendapatkan angka perbandingan Ca dan O dalam CaO<br>Ca : O = 40 : 16 = 5 : 2<br>kemudian cari massa reaksi dengan membagi massa Ca dan O dengan angka perbandingan yang didapat tadi<br>Ca = 2,5/5 =\u00a0 0,5<br>O = 0,5/2 =\u00a0 0,25 <br>kemudian gunakan hasil bagi yang paling kecil yaitu 0,25 kemudian kita hitung massa Ca dan O yang bereaksi dengan mengalikan hasil bagi dengan angka perbandingannya :)<br>massa Ca yang bereaksi = 0,25 x 5 = 1,25 gram<br>massa O yang beraksi = 0,25 x 2 = 0,5 gram<br>massa CaO yang terbentuk = massa Ca yang bereaksi + massa O yang bereaksi = 1,25 + 0,5 = 1,75 gram<br><br>semoga bisa membantu :)<br>berikan label jawaban terbaik jika berkenan :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-contoh-reaksi-asm-basa-menurut-lewis-457",
            "question": "5 contoh reaksi asm basa menurut lewis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh reaksi netralisasi antara NH3 dan HCl  dalam bentuk cairan. \nPada reaksi tersebut terjadi transfer proton dari H3O+.  Transfer proton\n ini dapat dinyatakan sebagai berikut:\n              \u00a0\n              <span>Proton adalah suatu \nakseptor (penerima) pasangan elektron  bebas, yang menurut Lewis adalah \nasam. Ammonia yang memiliki pasangan elektron  bebas merupakan donatur \npasangan elektron bebas, karena itu amonia adalah basa  Lewis.</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-ml-larutan-naoh-001-m-diencerkan-sampai-volumenya-1000-ml-ma-572",
            "question": "10 mL larutan NaOH 0,01 M diencerkan sampai volumenya 1000 mL, maka berapa PH-nya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10.0,01=1000.M<br>0,1 = 1000M<br>M = 1x10\u207b\u2074<br>pOH = -log 1x10\u207b\u2074<br>pOH = 4<br>pH = pKw - pOH<br>\u00a0 \u00a0 = 14 - 4<br>\u00a0 \u00a0 =<strong>\u00a010</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-24-gr-naoh-bereaksi-dengan-319gr-cuso4-menghasilkan-end-772",
            "question": "Sebanyak 24 gr NaOH bereaksi dengan 31,9gr CuSO4 menghasilkan endapan Cu(OH)2 menurut\u00a0 reaksi :    2NaOH(AQ) + CuSO\u2084 (AQ) --&gt; Cu(OH)\u2082 (s) + Na\u2082 SO\u2084 (AQ)\r\na) berapa gram endapan Cu (OH)\u2082 yang terbentuk?\r\nb) zat apakah yang tersisa dan berapa gram sisanya ?\r\n(dik : Ar Na : 23, O : 16, H : 1, Cu : 63, S:32)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B Semoga dapat membantu ya\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5cm3-01-m-larutan-h2so4-diencerkan-dengan-air-murni-hin-345",
            "question": "5cm3\u00a00.1\u00a0M\u00a0larutan\u00a0H2SO4\u00a0diencerkan\u00a0dengan\u00a0air\u00a0murni\u00a0hingga\u00a0250\u00a0cm3.\u00a0Besarnya\u00a0pH\u00a0setelah\u00a0diencerkan\u00a0adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya ubah dulu ke mL ya, cz lebih enak mL drpd cm3 (nulisnya satuan maksudnya) tp nilai tetap sama kok, OK :)<br>M1 = 0,1 M<br>V1 = 50 cm3 = 50 mL<br>V2 = 250 cm3 = 250 mL<br>Valensi Asam (Va) H2SO4 = 2<br>\u00a0<br>untuk mengetahui konsentrasi H2SO4 setelah pengenceran gunakan <br>M1 V1 = M2 V2<br>0,1 x 50 = M2 x 250<br>M2 = 0,02 M<br><br><br>cari [H+] = Ma x Va = 0,02 x 2 = 0,04 atau 4 x 10^-2<br>maka <br>pH = - log [H+] = - log 0,04 = 2 - log (kalau dihitung pakai kalkulator hasilnya 1,39 )<br><br>semoga bisa membantu :)<br>tandai sebagai yang terbaik ya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-ubahlah-satyan-gas-di-bawah-ini-ke-bentuk-lainnya-a-001-mol-297",
            "question": "1. Ubahlah satyan gas di bawah ini ke bentuk lainnya.    a. 0,01 mol gas CH4 = ....gram\r\n ....molekul CH4\r\n ...... liter (STP)\r\n b. 0,56 gram gas CO = ......gram\r\n .....molekul CO\r\n .....liter (STP)\r\n 2. Hitung volume 0,8 gram gas SO3 pada keadaan :\r\n a. 0 \u00b0C, 1 atm;\r\n b. 27 \u00b0C, 0,5 atm;\r\n c. Pada (P, T) sama diketahui 1 liter gas CO2 = 2,2 gram\r\n\r\n 3. Ke dalam gelas kimia yg berisi 40 ml air dimasukan 10 gram garam dapur. Jika massa jenis air adalah 1 gram/ml, tentukan kadar garam dapur dalam larutan tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo STP kayaknya mol x 22,4<br>kalo jumlah molekul= jumlah mol x L<br>klo massa(gram)= jumlah mol x Mr<br><br>ah, maaf, g ahli kimia, maaf ea<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-digunakan-garam-asli-pada-luar-wadah-es-putar-694",
            "question": "Kenapa digunakan garam asli pada luar wadah es putar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Biar esnya tidak mudah mencair (Y) ^^",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>adonan jadi mengental dan menjadi semacam es krim buatan pabrik</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berapa-volume-32-g-gas-oksigen-apabila-diukur-pada-a-kea-141",
            "question": "1. Berapa volume 32 g gas oksigen apabila diukur pada    \u00a0\u00a0 a. keadaan standar\r\n\u00a0\u00a0 b. temperatur 50 \u00b0C dan tekanan 2 atm?\r\n2. Pada temperatur dan tekanan tertentu, satu liter gas NO\u2082 massanya 1 g. Hitunglah volume\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 molar gas tersebut.\r\n3. Berapa volume yang dimiliki 7 g gas N\u2082 pada temperatur 75 \u00b0C dan tekanan 725 mmHg?\r\n4. Hitunglah volume dari 7,1 g gas Cl\u2082 pada temeperatur 17 \u00b0C dan tekanan 2 atm.\r\n5. Untuk membuat asam sulfat, digunakan gas SO\u2083. Massa gas tersebut pada temperatur 27 \u00b0C dan tekanan 1 atm adalah 10 g. Hitunglah volume gas pada saat ini.\r\n6. Pada temperatur dan tekanan tertentu, 10 liter gas amonia (NH\u2083) mengandung 10\u00b2\u2074 molekul. Berapa jumlah molekul gas hidrogen yang volumenya 2 liter jika diukur pada temperatur dan tekanan yang sama.\r\n7. Gas yang dibebaskan selama fermentasi glukosa memiliki volume 0,78 L ketika diukur pada temperatur 20,1 \u00b0C dan tekanan 1 atm. Berapakah volume gas ini jika temperatur fermentasi adalah 36,5 \u00b0C dan tekanan 1 atm?\r\n\r\nBantu yaaa dengan jalannya :p",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. gr O2=32<br>n= gr/mr<br>n= 32/32 =1<br>Vstp= n x 22,4<br>Vstp= 1x 22,4<br>Vstp=22,4<br>\u00a0 maaf,hanya itu yang dapat saya jawab.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-volume-co2-yang-keluar-dari-tungku-pembakaran-5-kg-caco3-p-719",
            "question": "Berapa volume CO2 yang keluar dari tungku pembakaran 5 kg CaCO3 pada STP?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "n= gr/mr<br>mr CaCO3=100<br>5 kg=5000 gr<br>n= 5000/100<br>n=50<br>Vstp= n x 22,4<br>Vstp= 50 x 22,4<br>v stp= 1120 ml<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}